---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.7.0
date: '2015-02-14'
layout: framework
libCount: 60
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Загальне

- Декілька виправлень з метою уможливлення збирання з наступною версією Qt 5.5

### KActivities

- Виправлено запуск і зупинення просторів дій
- Виправлено помилку, пов'язану із показом помилкового зображення тла у мініатюрі просторів дій

### KArchive

- Створення тимчасових файлів у тимчасовому каталозі, а не у поточному

### KAuth

- Виправлено засіб створення файлів допоміжних служб DBus KAuth

### KCMUtils

- Виправлено перевірку на те, чи містить шлях dbus символ «.»

### KCodecs

- До KCharsets додано підтримку CP949

### KConfig

- kconf_update вже не обробляє файл *.upd з KDE SC 4. Додайте рядок «Version=5» на початку файла upd для оновлень, які слід застосувати до програм Qt5/KF5.
- Виправлено KCoreConfigSkeleton, якщо значення перемикається з проміжними збереженнями

### KConfigWidgets

- KRecentFilesAction: виправлено порядок пунктів меню (так, щоб він збігався з порядком у kdelibs4)

### KCoreAddons

- KAboutData: виклик addHelpOption і addVersionOption автоматично для зручності і сумісності
- KAboutData: повернуто «Будь ласка, скористайтеся для сповіщення про вади http://bugs.kde.org», якщо не встановлено іншої адреси електронної пошти або адреси.
- KAutoSaveFile: allStaleFiles() тепер працює належним чином з локальними файлами, також виправлено staleFiles()
- KRandomSequence тепер використовує для внутрішньої обробки int і надає int-api для двозначностей із 64-бітовим режимом
- Визначення типів MIME: файли *.qmltypes і *.qmlproject також належать до типу MIME text/x-qml
- KShell: quoteArgs тепер бере у лапки адреси з QChar::isSpace(), незвичні пробільні символи тепер обробляються належним чином
- KSharedDataCache: виправлено створення каталогу, що містить кеш (вада портування)

### KDBusAddons

- Додано допоміжний метод KDEDModule::moduleForMessage для написання kded-подібних фонових служб, наприклад kiod

### KDeclarative

- Додано компонент plotter
- Додано метод перевантаження Formats::formatDuration, який приймає значення int
- До QPixmapItem і QImageItem додано нові властивості paintedWidth і paintedHeight
- Виправлено малювання QImageItem та QPixmapItem

### Kded

- Додано підтримку для завантаження модулів kded за допомогою метаданих JSON

### KGlobalAccel

- Включено динамічно завантажуваний компонент, що робить це бібліотекою tier3
- Відновлено працездатність модуля для Windows
- Повторно увімкнено модуль Mac
- Виправлено аварійне завершення під час завершення роботи середовища X11 KGlobalAccel

### KI18n

- Позначено результати як обов'язкові для попередження, якщо програмний інтерфейс використовується з помилками
- Додано параметр системи збирання BUILD_WITH_QTSCRIPT для уможливлення звуженого набору можливостей у вбудованих системах

### KInit

- OSX: завантаження належних бібліотек спільного використання у динамічному режимі
- Виправлення компіляції за допомогою Mingw

### KIO

- Виправлено аварійне завершення у завданнях під час компонування з KIOWidgets, але лише за допомогою QCoreApplication
- Виправлено редагування вебскорочень
- Додано параметр KIOCORE_ONLY для збирання лише KIOCore та його допоміжних програм, але не KIOWidget або KIOFileWidget, отже, значно звужено коло залежностей
- Додано клас KFileCopyToMenu, який додає пункти «Копіювати до» та «Пересунути до» до контекстних меню
- Протоколи з уможливленим SSL: додано підтримку протоколів TLSv1.1 та TLSv1.2, вилучено підтримку SSLv3
- Виправлено negotiatedSslVersion і negotiatedSslVersionName так, щоб повертався справді узгоджений протокол
- Застосування введеної адреси до перегляду у відповідь на натискання кнопки, яка перемикає навігатор адресами назад у режим послідовного перегляду
- Виправлено появу двох смужок поступу або діалогів для завдань з копіювання або пересування
- Тепер KIO використовує власну фонову службу, kiod, для служб поза процесами, які раніше працювали у kded. Метою є звуження кола залежностей; раніше замінювався лише kssld
- Виправлено помилку «Не вдалося записати до &lt;шлях&gt;», якщо увімкнено kioexec
- Виправлено попередження «QFileInfo::absolutePath: побудовано з порожньою назвою файла», якщо використовується KFilePlacesModel

### KItemModels

- Виправлено KRecursiveFilterProxyModel для Qt 5.5.0+, причиною чого було те, що QSortFilterProxyModel тепер використовує параметр ролі для сигналу dataChanged

### KNewStuff

- Тепер дані xml завжди перезавантажуються з віддалених адрес

### KNotifications

- Документація: згадано вимоги щодо назви файлів для файлів .notifyrc
- Виправлено повислий вказівник на KNotification
- Виправлено виток knotifyconfig
- Встановлення пропущеного заголовка knotifyconfig

### KPackage

- Сторінку man kpackagetool було перейменовано на kpackagetool5
- Виправлено встановлення у системах без розрізнення регістру символів у файлових системах

### Kross

- Виправлено Kross::MetaFunction так, що метод працює з метаоб'єктними системами Qt5

### KService

- Включено невідомі властивості під час перетворення KPluginInfo з KService
- KPluginInfo: виправлено властивості, які не копіюються з KService::Ptr
- OS X: виправлено швидкодію для kbuildsycoca4 (пропуск комплектів програм)

### KTextEditor

- Виправлено високоточне гортання на сенсорній панелі
- Скасовано надсилання documentUrlChanged під час перезавантаження
- Скасування розриву позиції курсора під час перезавантаження документа у рядках з табуляціями
- Скасування (розгортання) згортання першого рядка, якщо його було (розгорнуто) згорнуто вручну
- vimode: доступ до журналу команд за допомогою клавіш зі стрілками
- Скасування спроб створити контрольну суму, якщо отримуємо сигнал KDirWatch::deleted()
- Швидкодія: вилучено загальні ініціалізації

### KUnitConversion

- Виправлено нескінченну рекурсію у Unit::setUnitMultiplier

### KWallet

- Автоматичне виявлення і перетворення старих торбинок ECB на CBC
- Виправлено реалізацію алгоритму шифрування CBC
- Забезпечення оновлення списку торбинок, якщо файл торбинки вилучено з диска
- Вилучено текст &lt;/p&gt; у видимому користувачеві тексті

### KWidgetsAddons

- Використання kstyleextensions для визначення нетипових елементів керування для показу панелі kcapacity, якщо передбачено підтримку. Це надає змогу належного застосування стилів до віджета.
- Надання доступної назви для KLed

### KWindowSystem

- Виправлено непрацездатність NETRootInfo::setShowingDesktop(bool) у Openbox
- Додано зручний метод KWindowSystem::setShowingDesktop(bool)
- Виправлено обробку формату піктограм
- Додано метод NETWinInfo::icccmIconPixmap, що надає растрове зображення піктограми з властивості WM_HINTS
- Додано перевантаження до KWindowSystem::icon, яке зменшує кількість звернень до графічного сервера
- Додано підтримку _NET_WM_OPAQUE_REGION

### NetworkmanagerQt

- Скасування виведення повідомлення щодо непридатної до обробки властивості «AccessPoints»
- Додано підтримку NetworkManager 1.0.0 (не є обов'язковим)
- Виправлено обробку реєстраційних даних VpnSetting
- Додано клас GenericSetting для з'єднань, які не керуються NetworkManager
- Додано властивість AutoconnectPriority до ConnectionSettings

#### Бібліотеки Plasma

- Виправлено помилкове відкриття пошкоджених контекстних меню у відповідь на клацання середньою кнопкою на контекстній панелі Плазми
- Кнопка перемикання на коліщатку миші
- Скасування зміни розмірів діалогового вікна, розміри якого перевищують розміри екрана
- Відновлення панелей, якщо відновлюється аплет
- Виправлено клавіатурні скорочення
- Виправлено підтримку підказки у застосування схеми кольорів
- Перезавантаження налаштувань у відповідь на зміну plasmarc
- ...

### Solid

- Додано energyFull і energyFullDesign до Battery

### Зміни у системі збирання (extra-cmake-modules)

- Новий модуль ECMUninstallTarget для створення цілі вилучення
- KDECMakeSettings типово імпортує ECMUninstallTarget
- KDEInstallDirs: попередження щодо сумісного використання відносних та абсолютних шляхів встановлення у командному рядку
- Додано модуль ECMAddAppIcon для додавання піктограм до виконуваних файлів у Windows і Mac OS X
- Виправлено попередження CMP0053 у CMake 3.1
- Скасування встановлення змінних кешування у KDEInstallDirs

### Frameworkintegration

- Виправлено оновлення параметра одинарного клацання у динамічному режимі
- Декілька виправлень у інтеграції з системним лотком
- Встановлення схеми кольорів лише для віджетів верхнього рівня (для виправлення QQuickWidgets)
- Оновлення параметрів XCursor на платформі X11

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
